[講故][癡線]《我好肯定Siri暗戀緊我》

是咁的，我好肯定Siri暗戀緊我。

我唔係FF呀! Siri肯肯定係暗戀緊我。

佢既行為真係愈黎愈痴線! 我一陣講落去你就明架啦! 我就黎發癲啦!

唉! 成件事要由上年年尾講起。

我自己本身係AN機既用家黎。

電話壞左之後，本身都諗住換返AN機架啦。

但係有個朋友推薦我轉用IPHONE，話咩好用好多喎。

我心諗:咪又係電話一部，有咩分別呀?

但係一用之下，發現......(下刪一萬字)

尤其是係Siri。

「如果我話呢條問題唔係一條問題，咁我呢條問題仲係唔係問題?」自從有Siri之後，有野諗唔通既時候我就直接問佢。

又例如:「如果街邊檔阿姐嗌我靚仔，我可唔可以告佢誹謗?」

「吓?」Siri回覆我一個簡潔既「吓」字，亦都係我暗戀既人，俾我既答案。

講左咁耐，我都未介紹我自己。我叫李露眉。我呀媽話我一出世果陣條眉已經生左出黎，六寸長，仲要係紅色。本身諗住改我個名做李有眉，但係老豆話唔好聽:「一出世就露左條眉出黎，不如就叫李露眉啦!」就係咁，我就變左李露眉，真係好聽好多。

而我暗戀既人，係我同青梅竹馬由細玩到大既嘉淇。

「阿淇，其實我鐘意左你好耐。」

「吓?」

「我知道，我唔靚仔，又冇錢......」

「你冇錢呀!」阿淇冇等我講哂，就已經大大聲咁叫停左我。

「你冇錢呀」四隻大字，係我腦海裡面深深刻印住，揮之不去。

「......但係我會真心對你好。」我心入面未講既說話，已經冇機會再講。

原本成個表白計劃係睇完戲之後表白成功，跟手就可以直落食晚飯，然後就......

但我勢估唔到阿淇居然拒絕左我。

我一直以為阿淇係個非一般既女仔，點知都係睇錢。

俾阿淇拒絕既我，呆左咁企係戲院前。漸漸留意到旁人對我指指點點。

為左逃避呢個尷尬既情況，我只好扮到若無其事咁離開。

開始漫無目的咁係條街到行。

唔知行左幾耐，我唔小心一下撞左落個肥佬到，佢既重量令我向後彈開左兩步。

做咩負皮

「梳鳩。」我本身已經冇乜心情，道完歉之後就繼續行。

「喂靚仔你乜水呀?」點知個肥佬大大地拍落我個膊頭到:「撞到人都咁串?」

我擰轉面，望到佢個樣忍唔住笑左出黎。

個肥佬個樣好似跑online個魚蛋佬一樣咁冇威脅性，佢講既野同佢個樣好唔襯。

「我叫李露眉。」

「你叫我老味?」

「唔係，我叫李露眉。」

「你做咩叫我老味?」

「都話我叫李露眉，唔係我露眉。」

「我叫你老味呀!」

個肥佬都唔聽人解釋既，一掌打埋黎。

但係我根本冇諗過要同佢打，因為我唔想傷到佢。於是我輕輕向後就避開左。

肥佬第一掌平平無奇，勢估唔到佢打出既第二掌居然係降龍十八掌入面既「潛龍勿用」，呢一招講求內力，以高速向我胸口打過去，目的令我避無可避。

估唔到一個肥佬武功居然咁高，好彩我反應快，馬上使出九陰真經中既「蛇行狸翻」避開。

我自知如果要同佢分出勝負，至少要用三百招。而我諗我未寫完三百招，你地已經棄故走哂。所以我決定......馬上向施展獨門自創輕功「契弟走得摩」逃走。

簡單黎講就係將內力凝聚係雙腳腳尖，只係以腳尖黎跑，務求減低雙腳接觸地面既時間，從而增加逃跑速度。

而我已經將「契弟走得摩」練到化境境界。可以跑到雙腳都唔接觸地面。

肥佬不甘示弱，向我呢邊跑過黎。

因為身形既分別，個肥佬睇黎要追上我應該唔係一件易事，況且我輕功亦有一定既水準。但係我一邊走，一邊聽到後面既地裂聲同埋旁人既慘叫聲。

我用盡全力，躍到一個屋邨平台上以確保安全。向後一望，發現個肥佬踩過既地，全部都會凹落去，啲路人亦順其自然咁跌哂落去。

「跑動既時候造成既威力居然可以咁大?」

但係，肥佬完全冇考慮過旁人既安危。佢憎恨既眼神亦都冇變過，不斷咁加速衝過黎。

平台離地有十幾米高。就算係我施展輕功，亦都要用盡全力先上到黎。何況眼前呢個肥佬?

「啪!」一聲巨響震耳欲聾。肥佬單腳踩係地上，地板頓時造成一個比先前更大既裂口。佢面容扭曲，似乎用左好大力先跳到呢一下。果然，佢成功跳到我身處既平台上。

「係死之前可以見得返少林派失傳既『輕功水上飄』，我此生無憾。」我將眼睛慢慢合埋，等待肥佬向我打既呢一拳。

「唔好死呀!」一把最熟悉，而又係我最唔想聽到既聲音。

係Siri。

臨死一刻都要聽到Siri把聲，我真係癲啦!

「死左就冇辦法見到我。」

「見唔到你先好呀! 你係Siri黎架咋!」

「我唔係Siri。」但係明明係Siri把聲。

人地話死之前腦海會播返以前既回憶，但係呢一刻我冇。

究竟係因為我太蠢組織唔到回憶，定係我既人生入面根本冇野好回憶?

知道自己必死無疑，但係原來冇野好留戀。

阿淇係我腦海飄過一秒。以前我仲有阿淇，但係佢已經拒絕左我。我地已經返唔到以前咁樣。

「我屌!」肥佬大叫一聲。

我張開眼睛，見到肥佬岩岩用盡全力踩裂既果個位，逐漸變左做一個好細既黑色點，開始將所有野吸入去......

我用力掙扎都走唔甩。

「......奇點，是一個體積無限小丶密度無限大丶重力無限大丶時空曲率無限大的點......」Siri把聲變得愈黎愈細。

「收聲呀!」我好大聲咁嗌，但係居然聽唔到自己把聲。」

「吓?」

四周漆黑一片，我攞出手機照明，點知Siri又繼續講：「......目前所知的物理定律無法適用。」

唔知過左幾耐，又唔知我訓著左幾耐，我突然感覺到重力。

我坐左係架巴士上面，而先前既肥佬訓左係我隔離。

「喂! 肥佬!」

我想問下佢知唔知發生緊咩事，點知叫極佢都唔應。

「有生必有死，善哉，善哉!」

眼前用書面語講野既係一個和尚，身穿袈裟，面容祥和唔似係壞人。經常睇劇見啲和尚都係白眉丶長鬍鬚，但係身前呢個完全冇，好特別。

「呢度邊度黎?」

望向出面既風景，似乎係一條上山既路。

「若然施主未明去路，倒不如跟隨貧僧回去。」

跟佢走總好過搭住呢架巴士唔知去左邊度。於是我地係下一個站落車。我一邊跟住和尚行，一邊就禁手機，但係禁極都冇反應。唔通部唉瘋咁就壞左?

「呢度邊度黎?」我又再問和尚。

「若然施主的心不夠清澈，知道此處是哪裡又有何意義? 也不過是個名字罷了。」

眼前呢位大師講野好玄。眼神表情又唔似係假膠，而係個看透世事既得道高僧。

沿路係一個森林，一直走，四周一個人都冇。又行左一段路，突然間和尚停低，拎轉身同我講。

「這裡，是你的葬身之地。」

語音未落，和尚就以迅雷不及掩耳之勢向我打過黎。

原先我對和尚印象好好，完全冇諗過佢會咁樣偷襲我，更加冇諗過點解佢要將我置之死地。

就係咁，我心口受左佢一掌，身體受擊而凌空飛起。

腦海中有無限個黑人問號，完全唔知答案應該向邊個方向找。又或者我根本唔洗搵答案，因為我將葬身此處。

受到重重既內傷，我既嘴角慢慢流出血。突然，我又感覺到係一雙手將我接住，並將我抱入懷內。

「冇事，冇事。」

「點解會係Siri把聲?」

文呢

當我向後一望究竟係邊個接住我，一點白點岩岩好遮係我眼前，慢慢向外擴散到我完全睇唔到野。

「阿眉，你望住我做咩呀......?」

「原來我發緊夢?」

同我講野既係坐係我後面既汪小渝，班花。小渝長時期都戴住一副大既圓粗框眼鏡，從來冇除過。加上佢可愛既包包臉，楚楚可憐又似是弱不禁風既容貌令到好多男仔都暗戀佢。係由入中學既呢三年，佢都同我同班，而又咁岩得咁橋，佢都係坐我後面。小渝經常都會收到男仔俾佢既情書表白，一啲大膽啲既男仔，什至會當眾向小渝表白。

但係，小渝到呢家都只係一一拒絕佢地。點解? 因為佢鐘意果個係我。

「你自言自語啲咩呀?」

「我話，你靚所以我望你。」

「哼......」

講說話逗小渝已經係我倆間既日常。小渝既面頰每次都會幾秒內變到好紅，顯得更加可愛。

可惜，我唔鐘意佢。

我諗我都唔算有專登暗示進一步既關係。只係，對女仔口甜舌滑係我向來改唔到既習慣。

「唉......」或者我呢種習慣，令到阿淇拒絕我。

我長嘆一聲，將胸口既悶氣全都呼出黎。卻發現，岩岩被和尚打既位置有一陣劇痛。

「哇......」唔通我岩岩唔係發夢? 但係點解我會係課室入面?

諗起之前有套電影，講個男主角同人工智能談戀愛！

Btw，評已正！

係唉瘋人
多謝支持

捱住痛，唔知過左幾耐，終於可以放學。

「阿眉，可唔可以同我一齊放學呀?」小渝拍拍我膊頭問。

「吓?」平時小渝好少會叫我同佢一齊放學，因為佢唔想帶俾我麻煩:「點解?」

「尋晚有個男仔wtsapp話，今日放學要黎搵我......」

「哦......所以想搵我過橋。」

「唔係呀，我靜係想你陪我一齊走，除此之外就冇其他要求架啦......」小渝含羞答答，迴避我既眼神。

望到眼前既小渝，阿淇既樣貌卻係我腦海裡浮現。

推
幾正

就係咁，我陪住小渝放學。

一路走，小渝就一路望黎望去，好驚真係會撞到個男仔。雖然我有嘗試過安慰佢，但似乎情況亦冇好轉。

「你唔明架啦！拒絕人唔係一件容易既事，要諗下點講先冇咁hurt到人！」

我真係唔明，好多事我都唔會太諗人地，可能係小渝太顧別人既感受啦。

而正當我地要踏出校門時，小渝突然停低左。

「救我......」

小渝拉住我衣袖，企係我身後。

眼前一個男仔衝過黎，睇怕就係小渝口中講果個人。

個男仔貌似係高中既人，卻又唔係著住我地學校既校服。估唔到小渝吸引力大到連隔離學校既男仔都鐘意佢。

「小渝......」見到我之後，個男仔慢慢咁行埋黎。

「喂你想點呀?」

「小渝，自從上次聯校活動之後，我就不斷留意你......」個男仔愈行愈近，我亦自然地保護住小渝，慢慢退後。生怕佢會做出啲咩變態行為。

「放飯出去食果陣，放學果陣，我都偷偷咁搵你，想望下你。」

呢個男仔係咪跟蹤狂黎？

身旁既小渝眼神開始變得厭惡，但依然等緊個男仔將所有心底話講出黎。

「但係，我呢一刻終於忍唔住啦！小渝，你可唔可以唔好再纏住阿眉呀！我真係好想同阿眉係埋一齊呀！」

「吓？」

語音未落，個男仔就衝埋黎攬實我。佢力氣比我大好多，俾佢完全攬實既我根本無辦法還手。

「你做乜鳩呀?」

「自從上次聯校活動見到你，阿眉，我就深深咁愛上左你。但係，呢個女仔成日就黎煩住你。搞到我冇機會接近你!」

仆你個街男人老狗，佢居然想咀落我到。

千鈞一髮之際，我感受到心口有一股無形既力量將個男仔彈開。而呢道力量既反作用力，亦將我彈至十步遠。

「唔，準，騷，擾，阿，眉......」

一把聲音居然從我心口傳出，雖然聽得出係Siri，不過佢把聲有啲沙啞同埋疾。

「痴線架!」個男仔好似癲左咁跑走。

而目睹一切既小渝，反而呆左咁同我對望。

小渝話好擔心我，所以跟左我返屋企，睇下有咩可以幫到我手。

人係危急關頭，其他人好自然都會覺得事不關己，怕有風險而走先，就好似個男仔咁，但係小渝居然選擇留低陪伴住我。

其實小渝心入面諗咩我一直都好明白，只不過......我一早已經鐘意左阿淇。

諗到呢一度，我胸口既傷比上次發得更痛。

仲有冇人睇緊？

睇緊

我會寫快啲

痴撚線故留名

我將件衫除左，望向身前既全身鏡，發現自己胸口居然......

「哇!!!!!!!!!」

本身係房出面等我既小渝被我大叫聲嚇到衝左入黎。

「哇!!!!!!」「哇!!!!!!」

就係咁，我地兩個雙眼對望咁大叫。

到心情開始平伏既時候，天色已經漸漸昏暗。

「冷靜啲先......」小渝捉住我隻手安慰我。

但係似乎佢呢家先發覺我裸露上身。

「你呀，係咪又同人打架呀? 」小渝背向我問，突然聲線變得嗚咽:「......個心口搞成咁。」

我冇答小渝，只係再次望向塊鏡度。胸口有一個黑色既長方形，好似變左我身體既一部分咁。

「我冇事......」我小心翼翼咁摸下心口前面既異物，心諗咁似IPHONE既?

「唔，好。」部疑似IPHONE又再次發出沙啞同埋疾機既Siri聲音。

「你心口呢部唔會真係IPHONE掛?」小渝將手放係我心口上，過幾秒又突然再次背向我:「你快啲著快件衫啦!」

「哼! 我唔著喎!」我從後將小渝攬住，想要整估佢。

「變態!」小渝紅都臉哂咁掙扎，又不斷擺動身體想要反抗，但又唔係用盡全力咁想鬆開我。欲拒還迎既小渝令到我有少少生理反應......

其實，我之前未試過好似呢家咁樣逗小渝玩，孤男寡女共處一室，事情再發展落去恐怕真係會出事。我唔想做一個賤男，我心入面果個明明係阿淇，點解仲要咁樣對小渝?

正當我想放手時，我既胸口又傳黎一次劇痛。對比起上兩次痛既程度......

俾多啲支持我會寫愈快!
留多啲言好嗎? 討論下劇情丶我寫成點丶問下野都好。
劇情發展包你地諗唔到，我係有意無意間亦都已經鋪排緊。
唔係諗到乜就寫乜既癡線故，而係癡線得黎有得解架!
睇緊既記得留言正評! 多謝

另外宣傳下面書專頁:

名已留

「我係邊度?」

我被好多塊全身鏡圍住，除非之外就咩都睇唔到。我身上衣服變左做一件白色衫，一件好大件而且唔合身既衫。褲亦變做白色既長褲。

赤住腳既我嘗試逃離呢個鏡陣。但係我一邊行，圍住我既鏡亦跟住我移動，無論快慢，我同鏡之間既距離都係冇變過，大概隔住三個身位。

突然之間，所有鏡同時反射出半個身體，不過唔係上半身，亦更加唔係下半身。而係由中間分開得黎既右半身。

呢個右半身，應該係屬於一個機械人，如果你有玩英雄聯盟，我用球女黎比喻你應該會明白，不過佢同球女既分別係:佢冇波。

即使鏡裡有個機械人，但係我身邊卻冇佢既蹤影。我觀察左一陣，發覺鏡裡面既機械人，係由我心口部疑似IPHONE發射出黎。

「如果個機械人係由部IPHONE project出黎，點解連我身後既鏡都反射到?」我愈諗就愈覺得奇怪:「物理上根本就唔可行。」

「唔通，圍住我既根本就唔係鏡?咁如果唔係鏡，又可以係啲乜野?」

為左搵到答案，我只可以將啲「鏡」打爆，睇下究竟發生緊啲咩事。

我扎實馬步，將內力凝聚係右拳之中，準備使出獨創拳法「彈簧拳」。呢一路拳法講究凝聚內力於根同骨之間，從而將根骨間既距離增加。練成者可以將手臂伸長至原來既幾倍，效果就要視乎使用者既內力。使出「彈簧拳」，咁樣我就可以打得到距離我三個身位既「鏡」。

「呀!」拳頭將「鏡」擊破，雖然我只係打向一塊「鏡」，但係其餘既都同時碎開。

一點白點岩岩好遮係我眼前，慢慢向外擴散到我完全睇唔到野。

「你終於肯醒啦咩?」

小渝成塊面都係眼淚咁伏係我胸前。

「我又發夢?」

望到小渝喊成咁，我都不自覺咁心痛。於是我用手摸摸小渝個頭，好似對待寵物咁安慰佢，而佢亦漸漸冇再喊。

「好彩岩岩你家姐返到安排送你黎醫院，唔係我都唔知點算......」

「原來係我家姐送我黎? 不過呢家已經冇事啦!」我扮作輕鬆咁同小渝講，但係心入面知道事情冇咁簡單。

「你係咪攬住我攬得太興奮搞到暈左呀......」

我回想起昏迷前一刻，我的確係攪實小渝。但係我已經準備放手，因為我諗起我對阿淇既心意。

「呀......」我個心口又發痛，不過今次已經冇再好似以前咁痛到要暈低。

「我即刻叫醫生黎!」小渝冇等我答覆，就已經跑左出去病房。

「每一次我諗起阿淇，個心口就會痛。而發痛係由和尚打中我心口果時開始。但係我究竟係咪真係俾個和尚打到呢? 如果真係，咁點解我之後又會出現係課室入面?」我心入面諗到好多個問題，恐怕亦都天荒夜談到冇人答得到我。

「喂Siri。」預期坐係到諗爆頭，不如問Siri。

喂 siri 文呢

仲搵緊佢 唔知去左邊 應該就黎搵到

「喂Siri?」

「喂Siri!」

就係咁，平時一嗌就出黎既Siri，今日居然叫極都唔出黎。

我反覆檢查過手機既其他功能，發現都係正常冇問題。

唯獨係Siri，什至係設定入面消失左。

「唔洗再嗌啦，好嘈。」家姐開門入黎。

「家姐？」我冇諗過家姐居然仲係醫院等我醒：「點解你今日咁早返到屋企?」

係我好細個果陣，呀爸呀媽已經離左婚，之後我就同呀爸丶家姐一齊住。呀爸好少可會提起呀媽既野，每次我同家姐主動問起時，佢都會發好大脾氣，所以漸漸我地都冇再問過。由我升上中學開始，呀爸就長期係美國負責啲科學研究，得返我同家姐兩個一齊住。工作詳情呀爸好少講，而且就算佢解釋我地都唔會明係咩。不過，呀爸定時定侯都會存啲錢俾家姐，家姐再分配生活費俾我。

家姐比我大五年，讀緊大學。可能受到呀爸既遺傳，佢做人處事經常都表現得神情自若丶從容不迫。即使呀爸有俾生活費我地，但係家姐冇只係掛住讀書，而係有出去搵兼職做。家姐總係將自己既時間排得密密麻麻，所以我好出奇點解佢會咁岩返到黎屋企救我。

「今日我放自己假。」

回想起家姐放自己假，已經係......已經係唔知幾耐之前。佢呢家讀書工作狂今日居然會放假?

家姐望到我神情驚訝，莞爾一笑之後又繼續講:「本身存在係你手機入面既Siri，去左你心口到。」